\section{Fundamentação Teórica}
\label{cap:fundamentacao}

Existem hoje disponíveis inúmeros serviços na área da IA dos mais diversos tipos. Criados com a utilização das tecnologias de computação em nuvem, redes neurais e \emph{deep learning}, empresas como Google, Microsoft, Amazon e IBM desenvolveram produtos baseados na sua necessidade de utilização.

Contidas no campo da ciência da computação, ligadas a IA, redes neurais artificiais, inspiradas nas redes neurais biológicas, são sistemas paralelamente distribuídos compostos por unidades de processamento simples: os neurônios. Tais neurônios geralmente são conectados baseados em pesos, adquiridos através de funções matemáticas, que armazenam o conhecimento. Representado por um modelo, esse conhecimento serve para ponderar a entrada recebida da rede \cite{redeneural}.
Tais funções matemáticas buscam se assemelhar às estruturas neurais biológicas, dando capacidade de se adaptar aos seus parâmetros como resultado da interação com o meio externo, melhorando gradativamente o seu desempenho na solução de um determinado problema\cite{neural2}.

Para tratar da dificuldade de proporcionalidade, baseado no volume do espaço em que os dados são inseridos, surge o \emph{Deep Learning}. Inspirado no estudo do córtex visual dos mamíferos, a abrangência do \emph{Deep Learning} pode ser definida como uma sub-área de Aprendizado de Máquina\cite{redeneural}.
\emph{Deep learning} permite que modelos computacionais compostos por camadas de multiprocessamento aprendam representação de dados com múltiplos níveis de abstração. Esses métodos melhoram drasticamente o estado da arte em reconhecimento da fala, reconhecimento de objetos visuais e muitos outros domínios. Através do algoritmo de \emph{backpropagation} que descobre a estrutura intrincada em grandes conjuntos de dados. O \emph{Deep learning} trouxe grandes avanços no processamento de imagens, vídeo, fala e áudio \cite{lecun2015deep}.

O emprego das tecnologias acima citadas necessita de um grande poder de processamento, neste ponto outra tecnologia se faz necessária, a Computação em Nuvem (\emph{Cloud Computing}).
Segundo Marins\cite{cloud1}, computação em nuvem é uma expressão genérica que descreve a evolução de tecnologias e processos, compostos de serviços, aplicações, informações e infraestrutura distribuídos, de modo que estes possam ser arranjados dinâmica, elástica e rapidamente na medida em que forem consumidos. Através da nuvem é possível terceirizar uma demanda computacional e recuperar seu resultado.
Empresas de grande porte disponibilizam tal terceirização através de produtos de diferentes domínios e valores. Os produtos: Azure da Microsoft\cite{azure}, Cloud Vision do Google\cite{cloud}, Watson da IBM\cite{watson} e CloudSight\cite{cloudsight} são exemplos de serviços de descrição de imagens encontrados atualmente.

A disponibilização desses serviços é feita através de \emph{web} \emph{services}. Segundo W3C \cite{w3c} \emph{Web} \emph{service} é um sistema de software designado para suportar interoperável interação máquina-para-máquina através da rede. Possui uma \emph{interface} descrita em um formato processável em máquina (especificamente WSDL). Outros sistemas interagem com o serviço da Web de uma maneira prescrita por sua descrição usando mensagens SOAP, normalmente transmitidas através do HTTP com uma serialização XML em conjunto com outros padrões relacionados à Web.\newpage

\begin{figure}[h]
	\center
	\includegraphics[scale=.6]{img/rest.eps}
	\caption{Arquitetura de utilização de um \emph{web service}}
	\label{fig:rest}
\end{figure}


A figura \ref{fig:rest} apresenta, de uma forma simplificada, a utilização de um serviço disponível. O cliente que utiliza o serviço envia, através da rede, uma pergunta (\emph{HTTP Request}) em um formato pré definido para o servidor (\emph{Soap Web Service Server}), este processa a requisição e retorna a resposta (\emph{HTTP Response}) para o aplicativo.